

Sur l'intervalle ]0~;~2], la fonction $h$ s'annule :

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}{X}}
\textbf{a.~~} exactement 0 fois. &\textbf{b.~~} exactement 1 fois.\\
\textbf{c.~~} exactement 2 fois. &\textbf{d.~~} exactement 3 fois.
\end{tabularx}
\end{center}
On a $h(x) = 0 \iff x^2(1 + 2\ln (x)) = 0 \iff \left\{\begin{array}{l c l}
x^2 &=&0\\
1 + 2\ln (x)&=&0
\end{array}\right. \iff \left\{\begin{array}{l c l}
x &=&0\\
1 + 2\ln (x)&=&0
\end{array}\right. \iff \left\{\begin{array}{l c l}
x &=&0\\
2\ln (x)&=&- 1
\end{array}\right. \iff \left\{\begin{array}{l c l}
x &=&0\\
\ln (x)&=&- \dfrac{1}{2}\end{array}\right.\iff \left\{\begin{array}{l c l}
x &=&0\\
x&=&\text{e}^{- \frac{1}{2}}\end{array}\right.$

Comme 0 ne peut être solution et que $\text{e}^{- \frac{1}{2}} \in ]0~;~2]$, l'équation a une solution : réponse \textbf{b.}


\bigskip

